@inproceedings{Linard-Morin-Daille:TALN:2016,
    author = "Linard,Alexis and Morin,Emmanuel and Daille,B\'{e}atrice",
    title = "Extraction de lexiques bilingues \`{a} partir de corpus comparables sp\'{e}cialis\'{e}s \`{a} travers une langue pivot",
    booktitle = "Actes de la conf\'{e}rence conjointe JEP-TALN-RECITAL 2016 - Volume 2 : TALN (Articles longs)",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "180-193",
    note = "Bilingual lexicon extraction from specialized comparable corpora using a pivot language",
    abstract = "L'extraction de lexiques bilingues \`{a} partir de corpus comparables se r\'{e}alise traditionnellement en s'appuyant sur deux langues. Des travaux pr\'{e}c\'{e}dents en extraction de lexiques bilingues \`{a} partir de corpus parall\`{e}les ont d\'{e}montr\'{e} que l'utilisation de plus de deux langues peut \^{e}tre utile pour am\'{e}liorer la qualit\'{e} des alignements extraits. Nos travaux montrent qu'il est possible d'utiliser la m\^{e}me strat\'{e}gie pour des corpus comparables. Nous avons d\'{e}fini deux m\'{e}thodes originales impliquant des langues pivots et nous les avons \'{e}valu\'{e}es sur quatre langues et deux langues pivots en particulier. Nos exp\'{e}rimentations ont montr\'{e} que lorsque l'alignement entre la langue source et la langue pivot est de bonne qualit\'{e}, l'extraction du lexique en langue cible s'en trouve am\'{e}lior\'{e}e.",
    keywords = "Corpus comparables, lexiques bilingues, domaine sp\'{e}cialis\'{e}, langue pivot.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2016/5.pdf"
}
